---
layout: page
title: 关于
permalink: /about/
---

![](https://ae01.alicdn.com/kf/HTB13KcracrrK1Rjy1ze760alFXa0.png)

杭州Linux用户组（英语：Hangzhou Linux User Group，缩写为 HZLUG）。HZLUG的历史可以追溯到2008年，正式成立于2010年11月15日的民间技术交流组织，是中国长三角地区继“[SHLUG](http://www.shlug.org/)”之后又一个Linux用户组。

HZLUG成立的目标是，汇集杭城及周边的资源，提供一个自由的线上交流平台，并定期举行线下交流活动，让所有对Linux及自由（开源）软件感兴趣的个人及团体能从中获益。

任何对Linux及自由软件感兴趣的朋友都可以自由地加入HZLUG，参与到围绕着开放技术的讨论中来。

**如何加入HZLUG**

HZLUG现在提供了电子邮件列表、微信群、Telegram供LUG成员进行线上交流。

- Google Groups：[https://groups.google.com/group/hzlug](https://groups.google.com/group/hzlug)
- Telegram：[https://t.me/hzlug](https://t.me/hzlug)
- 微信： strrlthedev（备注：HZLUG）

## 相关历程

HZLUG正式宣布成立是在2010年11月15日，然而其历程可追溯至2008年。

2008年1月份，hzlug.org的域名首次由bones7456注册，因公事繁忙，暂未正式展开组织工作。

2009年初，Cheng Renquan建立了HZLUG的Google Groups邮件列表，并将bones7456与TualatriX加入成为管理员。但尚未展开正式交流。

2010年8月，Yorkng与SHLUG的ghosTM55进入HZLUG的邮件列表，活跃起了HZLUG的气氛，线上交流正式展开。

2010年11月15日，TualatriX正式对外宣布了HZLUG的成立，之后常规性的线上交流逐渐展开，成员也渐渐增多。

2011年1月8日，HZLUG第一次线下活动在各方的支持下在杭州网易成功进行，约60名成员（包括来自SHLUG的7位）进行了一次气氛浓烈的技术交流活动。

2011年1月22日，hzlug.org在bones7456的协助下成功转移至国外。

2011年4月11日，HZLUG在杭州阿里云组织了GNOME 3 Launch Party，合照被GNOME评为“Runners Up“！

2018年10月，zionfuo在LinuxStory的帮助下对外宣布HZLUG重启。

2021年10月, zionfuo由于工作原因暂时离开HZLUG，STRRL组织接下来的活动.

## Hacking Saturday

### Hacking Saturday是什么

Hacking Saturday的概念来源于SHLUG与台湾自由社区的Hacking Thursday，结合杭州程序员的工作时间，将Thursday改为了Saturday。

[台湾HackingThursday的活动页面(web archive)](https://web.archive.org/web/20101222013850/http://hack.ingday.org:80/)

### 目的

目的是以非会议形式 、交换各自提出的想法，轻松的会议过程以礼貌、谦虚与尊重的互信态度接纳并鼓励概念发想、发起新计划、并从开发者的协同开发与经验分享中互相学习。

### 什么样的人能够参加?

主要参加成员是自由软件爱好者,或者是希望能够接触社区的人士。

### 聚会的组织流程

目前，每周二由聚会的组织者在HZLUG的邮件列表中会发布聚会计划，有兴趣参与人员可以按照邮件中的地址自行前往参加，聚会场地会有专门的标志识别。聚会没有任何条件限制或参加门槛，活动组织者也不会收取入场费用，但聚会中产生的餐饮费用自付，一般人均约20元－40元。

### 内容

讨论 web, network, programming, system, blablah…. 交流系统工具 & 使用技巧 八卦

### 时间

周六下午,一般14:00至17:00, 具体时间请关注Maillist里的公告。

### 地点

以市中心地铁沿线为主,方便所有人,具体地址请关注Maillist里的公告

## 月度讲座Monthly Meetup

活动介绍：
HZLUG的月度讲座活动是以讲解中高难度为主的小组授课式聚会。每次活动参加人数通常为20－50人左右，一般设计2－3个技术主题，每个主题讨论时间通常为半个小时至一个半小时之间。主讲人通常为在该主题领域内有较丰富经验的社区成员担任。每次月度讲座的主题会在当月的1日在hzlug邮件列表中征集，由社区成员自荐上台讲授，并欢迎参与人员与其进行积极讨论。

时间：
每月的第三个周五晚上或第三个周六日下午（具体时间由当月活动公告确定）

最后再淡到HZLUG存在的意义，解释这个很简单，因为大家需要它，它就是你的组织。
相信无论你在学习中、还是工作中，都有过一个人琢磨些东西，却找不到能一起探讨或者出主意的人的情况。HZLUG，主要就是提供一个本土化的交流平台，你可以在这里与本土的、兴趣相投的朋友进行交流与探讨。即使这仍是网络，我们有线下活动可以补充网络的不足，这就是HZLUG存在的价值。

## 联系方式

- E-mail：[hzlug{at}qq.com](mailto:hzlug@qq.com)
- Weibo：[@HZLUG](https://weibo.com/hzlug)
- Twitter：[@hangzhoulug](https://twitter.com/hangzhoulug)
- GitHub：[HZLUG](https://github.com/hzlug)

## 友情链接

- Linux中国：[https://linux.cn/](https://linux.cn/)
- Linux Story：[https://linuxstory.org/](https://linuxstory.org/)
- China LUG：[https://lug.org.cn/](https://lug.org.cn/)
